%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Equivalences avec la définition -- suite]
Ces équivalences sont-elles vraies ?
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $n \underset{+\infty}{\sim} n+1$
\item $n^{2} \underset{+\infty}{\sim} n^{2}+n$
\item $\ln (n) \underset{+\infty}{\sim} \ln \left(10^{6} n\right)$
\item $\exp (n) \underset{+\infty}{\sim} \exp \left(n+10^{-6}\right)$
\item $\exp (n) \underset{+\infty}{\sim} \exp (2 n)$
\item $\ln (n) \underset{+\infty}{\sim} \ln (n+1)$.
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exoApp}

\begin{correction}
On constate que les suites ne s'annulent pas au voisinage de $+\infty$. Il suffit donc de déterminer les limites du quotient, dans chacun des cas.
\begin{enumerate}
  \item $\dfrac{n}{n+1}=\dfrac{1}{1+\frac{1}{n}}\tendversen{n\to +\infty} 1$. Ainsi $n\sim n+1$.
  \item $\dfrac{n^2}{n^2+n}=\dfrac{1}{\frac{1}{n}+1}\tendversen{n\to +\infty} 1$. Ainsi, $n^2 \sim n^2+1$.\\Remarquons que ces deux cas correspondent aux équivalences usuelles dans le cas d'un polynôme.
  \item Par quotient \[ \frac{\ln(10^6n)}{\ln(n)} = \frac{\ln(10^6)+\ln(n)}{\ln(n)}=\frac{10^6}{\ln(n)}+1\tendversen{n\to +\infty} 1. \]
  Ainsi, $\ln(n)\sim \ln\left(10^6n\right)$.
  \item Par quotient toujours \[ \frac{\exp(n)}{\exp\left(n+10^{-6}\right)} = \eu{-10^{-6}} \neq 1. \]
  Ainsi, $\exp(n) \not \sim \exp\left(n+\10^{-6}\right)$.
  \item De même, $\dfrac{\eu{n}}{\eu{2n}} = \eu{-n}\tendversen{n\to +\infty} 0$. Ainsi, $\eu{n}\not \sim \eu{2n}$.
  \item Enfin, par quotient toujours
  \[ \frac{\ln(n+1)}{\ln(n)}=\frac{\ln\left(n\left(1+\frac{1}{n}\right)\right)}{\ln(n)} = \frac{\ln(n)+\ln\left(1+\frac{1}{n}\right)}{\ln(n)} = 1+\frac{\ln\left(1+\frac{1}{n}\right)}{\ln(n)} \tendversen{n\to +\infty} 1\]
  Ains, $\ln(n)\sim \ln(n+1)$.
\end{enumerate}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
